樓價太高梁錦松：如我係年輕人都絕望

樓價太高
梁錦松：如我係年輕人都絕望

要聞

梁錦松認為政府未來兩年應討論如何善用土地。
資料圖片

【本報訊】香港樓價屢創新高，年輕一代置業希望渺茫。前財政司司長、南豐集團行政總裁梁錦松出席「中國併購年會」時，認同樓價太高，「我如果係年輕人，我都絕望」，認為政府應就土地政策展開辯論，而非壓制需求。梁錦松指出，香港尚有66%土地未開發，若有更多土地供應，有助樓市降溫，故未來兩年應討論如何善用土地。另外，高鐵一地兩檢問題惹來爭議，梁錦松表示一地兩檢一定要做，否則無法發揮效用及優勢，但他有信心終可實施。

倡引進人才令人口破千萬

梁錦松卸下官職後，熱衷投資初創企業，去年亦創投基金「新風天域」。他昨提到，香港科技創新人才不足，須改善教育體系，和更積極吸引國際、內地人才，使香港人口不止700萬，而要成為千萬人口的城市，內地政府亦誠心誠意希望一國兩制成功，故他對香港經濟仍然看好。
阿里巴巴3年前因實行「同股不同權」架構，未能在香港上市，梁錦松認為是很大損失，樂見港交所着手研究成立創新板，吸引新經濟、同股不同權公司，他個人而言非常贊同做法，呼籲公眾支持。港交所於2014年亦曾就是否接受同股不同權諮詢市場，但被證監會以未能釋除投資者保障問題反對而作罷。
羅兵咸永道中國及香港通信、媒體及科技行業主管合夥人周偉然出席數碼港活動時同意應容許同股不同權公司上市，指科技企業在研發初期非常需要資金投入，引入多輪資金、上市難避免攤薄創辦人股權，有潛力的企業想融資，同時保持控股權的話，只能赴美上市。
■記者黃翹恩

當樓價低既時候又會有班人出黎嘈

而呢班人既影響力一定勁過垃圾九十後

所以都係算把啦

一年有50k支那殖民, 假設3人間屋, 已經消化一年半總房屋供應
重未計班專才, 支那學生

所以德國咪可以篾視你班黃皮賤畜囉

佢想講乜呢？
又話唔夠土地，又話要谷到香港千萬人口

而家樓價高到會感到絕望，然後引入更多人黎香港增加住屋需要同埋炒樓

令人口破千

因為佢目標就係令你班廢青絕望